_ 鄭月娥：完善選制度已聆聽市民關注立法會亂象

全國人大審議有關完善香港選舉制度的決定草案議案，行政長官...鄭月娥在記者會被問到，這個選舉制度是否符合國際標準，會否諮詢公眾，而對於有學者質疑有關決定會令過往為民主作出的努力化為烏有，她會否承擔責任。林鄭月娥回應說，她所做的是為完善香港的選舉制度，沒有所謂的國際標準，民主是根據每個國家或地方的各自情況而定，對香港而言，是要根據一國兩制去做，如不能確保一國兩制，將不能再談香港的繁定與穩定，她期望市民明白目前選舉制度面對的問題。

被問到會否再參選下屆行政長官，...鄭月娥說，現時所做的事是要完善本港的選舉制度，並非為了她個人，自己不會就此問題作任何回應，也希望社會可以不只集中看任何個人的事情。

...鄭月娥重申，有迫切需要盡快完善選舉制度的本地法例工作，因此不能夠做詳盡的公眾諮詢，但強調之前已聆聽市民的關注，包括有關立法會亂象的問題，立法會議員亦會繼續聽市民意見。

她又強調，完善選舉制度並非是要對某些人有利，而是確保由愛國者治港，同時保障香港在《基本法》下的憲制秩序，確保香港的繁榮和穩定。

陳方安生直言：「我唔係好明白若特首話聆聽巿民聲音，咁點解會拒絕見面。」

即係建制派議員聆聽藍絲巿民聲音.......

佢眼中既市民唔包香港既市民

點解人大嘅意見就要聽，
市民嘅意見就唔聽？

聆聽禮賓府鄭姓市民意見

習鄭月娥 習鄭